[鐵膠入]根據通報機制，港鐵是否需要提交報告解釋，為何於7月14日一度宣布不停沙田站？需罰款？

【10:53更新】港鐵宣布，現時東鐵綫來回方向列車恢復停沙田站。惟個別班次因車門未能關閉而受阻，呼籲乘客合作讓車門關上，以便讓隨後列車按時入站。【10:32更新】港鐵宣布，因應沙田站最新情況，現時東鐵綫來回方向列車恢復停沙田站。

【原來報道】
沙田遊行後有大批示威者留守，警方晚上八時許開始清場，並走入新城市廣場與示威者爆發大混戰。港鐵宣布，因應沙田站最新情況，現時東鐵綫來回方向列車不停沙田站。

港鐵在晚上10時25分進一步宣布，現時沙田站月台有兩列列車供乘客登車，分別前往紅磡及羅湖方向各站。車站仍然開放供乘客入站。

大約九時許，大部分示威者已陸續向內街、商場方向散去，大批警方進一步走入區內多個商場，與示威者爆發激列衝突。在沙田港鐵站旁邊的新城市廣場，有示威者與警員爆發「混戰」，雙方互相打鬥，多人在商場內滑倒地上，警方施放胡椒噴霧。

另外在好運中心，大批持盾警員走入商場內，一名女子被警員撲倒在地上，現場情況一度混亂，該女子之後被警員帶上警車，期間獲相信是社工的人士陪同。現場記者追問警員是否已拘捕女子，以及拘捕的原因，惟現場傳媒聯絡人員表示不知道。另有警員向本網記者稱，女子是「自願」走上車，未知會否作出拘捕行動。

在沙田廣場內，有部分出入口的天橋有警員築起人牆封路。有市民在商場內無法離開而鼓噪，質疑是被「非法禁錮」，並要求商場保安人員處理。

2019年7月14日 時事脈搏
東鐵線來回方向列車不停沙田站
港鐵表示，因應沙田站最新情況，現時東鐵線來回方向列車不停沙田站。

2019年7月14日 時事脈搏
東鐵線列車恢復停沙田站
港鐵表示，因應沙田站最新情況，現時東鐵線來回方向列車恢復停沙田站。
較早前，示威者與防暴警察在新城市廣場內爆發衝突，東鐵線來回方向列車不停沙田站。

港鐵回應昨日一度不停沙田站 稱視乎情況作車務調動

案例
通報及應變機制受質疑
首先，綜合不同報道，港鐵在周二清晨4：30完成切換系統後，聲稱在5：30發現三線發生信號故障，但港鐵直到接近首班車開出後，才通知運輸署有延誤。根據通報機制，任何鐵路事故若影響列車服務延誤八分鐘或預計延誤達八分鐘或以上，港鐵須於八分鐘內通報運輸署。然而，是次港鐵在切換系統與首班車開出之間，相距達個半小時，令人質疑港鐵是否按照機制，在八分鐘內通報運輸署。

1999

我地頂住左半個幾鐘 成件線停哂
佢先死死地氣停返沙田
因為我話一係等到最後一個上左車
一係對面線有車開哂門
唔係呢世我都唔會俾呢架車走
一個不能少！！！！！